世紀大騙案 牛奶是沒有鈣的(?)

話說小弟今日係OK屎忽痕，睇各牛奶營養成份，發現除左有列明”高鈣”嘅，部份牛奶成份係冇鈣嘅
細細個老師就教我，牛奶係高鈣飲品，咁哩啲牛奶到底有冇鈣？求指教

真係無留意到原來有啲牛奶係無鈣

冇寫唔代表冇
香港營養標籤唔一定要寫鈣落去

佢冇話有水tim啦

舊時有寫出黎
記得係高鈣奶一半左右
可能考慮marketing 唔寫

你睇吓其他牌子有冇？

唔係咩新鮮事, 牛奶不嬲對補鈣都冇乜幫助架啦, 300cc牛奶先得果300mg鈣, 但人一日要補1200mg鈣, 所以我有食鈣片

我都食緊jamieson隻鈣, 佢有埋維D可以幫助吸收, 單單鈣都有機會吸收唔到

ON9仔

有冇鈣其實睇營養標籤係唔清楚嫁
因為工作需要會處理到有關營養標籤問題 所以我略知一二
每個地方要求嘅營養標籤有所不同
香港嘅營養標籤必須列明嘅係7+1
1:
能量(Energy)
7:
蛋白質(Protein)
碳水化合物(Carbohydrates)
總脂肪(Total Fat)
飽和脂肪酸(Saturated fatty acids)
反式脂肪酸(Trans fatty acids)
鈉(Sodium)
糖(Sugars)

而其他例如維他命 鈣 鉀之類不必列明喺標籤
除非個包裝標明左係高鈣等字眼，就必須喺營養標籤列明

希望可以解惑

但以我所知牛奶都係有calcium